---
layout: post
lang: fr
title:  "Gilet Camille"
date:   2018-02-15 18:20:00
categories: ['tricot', 'création']
main_category: ['sweaters', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: "Un gilet oversize tout doux en DROPS Air avec explications gratuites"
asset_path: 'gilet-camille'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'gilet'
  - 'tricot'
  - 'doux'
  - 'DROPS'
  - 'oversize'
  - 'creation'
  - 'Camille'
  - 'gratuit'
support:
  - jquery
  - gallery
---


Bonjour les tricopines!

Retour des tutoriels gratuits sur **Le Crochet d'Argent** après une petite pause!  
Je vous offre aujourd'hui les explications d'un gilet qui m'a été commandé récemment: Camille le voulait ample, moelleux, *oversize* et avec des manches 3/4.  
Très facile à réaliser, il convient même aux tricoteuses débutantes qui veulent s'essayer à leur première "grosse" pièce!  
Tricoté en fil Air de Drops, il est très très doux, léger et extrêmement agréable à porter.  
Vous trouverez ci-dessous les explications gratuites.

Je vous souhaite un agréable tricot et vous dis à très bientôt pour plein de nouveautés!

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.gilet-camille %}

## Explications pour la taille 42/46

Il vous faut:
* 10 pelotes de DROPS Air, coloris au choix (ici: gris perle)
* Aiguilles à tricoter numéro 5

Échantillon: 10cm x 10cm = 17m x 22rgs

## Dos

Monter 102 mailles aiguilles n°5 avec 1 fil de DROPS Air, et tricoter 3 rangs côtes 1/1.  
Continuer jersey endroit.  
À 45cm de hauteur après les côtes (soit environ 100 rangs), monter de chaque côté 51 mailles supplémentaires.  
Continuer sur les 204 mailles obtenues, en tricotant au point mousse sur les 3 premières mailles et les 3 dernières (bords des manches).  
A 68cm de hauteur après les côtes (soit 150 rgs environ), former l'encolure en rabattant les 36 mailles centrales, puis tricoter chaque côté séparément en rabattant 1x1m côté encolure de chaque côté.  
Rabattre souplement les mailles.

## Devant droit

Monter 51 mailles aiguilles n°5 avec 1 fil de DROPS Air, et tricoter 3 rangs côtes 1/1.  
Continuer jersey endroit, avec 1 maille lisière (glisser 1m sans la tricoter) en début de rang (côté encolure).  
A 95 rangs de hauteur après les côtes, commencer les diminutions côté encolure en rabattant à 2 mailles du bord en surjet simple:
* tous les 4rgs: 7x1m  
* tous les 2rgs: 12x1m  

(1 surjet simple = 1m lis, 1m endroit, glisser 1m comme pour la tricoter à l'end., tricoter la m. suiv., passer la m. glissée au-dessus de la dernière m. tricotée)  
En même temps, à 45cm de hauteur après les côtes (soit environ 101 rangs), monter côté gauche 51 mailles supplémentaires.  
Continuer en jersey en terminant chaque rang sur l'endroit par 3 mailles au point mousse (pour le bord de la manche).  
A 70cm de hauteur totale (environ 153 ou 154 rgs, se référer à la hauteur de rabattage des mailles pour votre dos) rabattre toutes les mailles souplement.

## Devant gauche

Même chose que le devant droit en vis à vis.  
Diminuer en fin de rang, côté encolure, en tricotant 2m. ensemble à l'endroit.

## Finitions

Coudre les épaules et manches en *grafting*.  
Coudre les côtés en couture invisible.  
Faire un rang de mailles serrées au crochet le long des bords avant et de l'encolure, en passant 1m toutes les 5 mailles sur les bords (1ms dans chaque m sur l'encolure).

Rentrer les fils, bloquer si besoin pour obtenir une bordure bien nette.  
Le gilet peut se bloquer de différentes façon: col droit ou avec une cassure au niveau du commencement des diminutions, bas droit ou en pointe. 


